其實支那啲文宣好恐怖 我地係嚴重落後緊

以呢個channel為例子，支那係買左啲白人去不斷拍片讚支那踩西方民主自由。只要細心聽，其實全部啲所謂讚賞都唔係fact，然後comment全部都係啲芝麻人圍爐我唔知個效用有幾大，但肯定會有西人係到睇，好成功咁洗佢地腦。其實我地有冇辦法搞搞佢？支那啲對外嘅文宣一定要切斷...

其他例子：
Nathan Rich
郭杰瑞

中共根本係現代飛碟教，成班洗腦信到集體自殺都得

唔知點入手搞佢好
我見comment section 係有西人讚支那...
真係好唔掂...
特別係Nathan Rich

靠美國好似冷戰果時咁搞propaganda先得

你要接受呢個世界就係有啲低等智障

最好同中共斷絕來往, 包括海陸空交通同網絡通訊, 唔好俾班生番翻牆出嚟污染世界

有時候真心唔忿氣 屌你老尾咁都信 都唔知啲左膠係咪咁而形成

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

其實係連登仔唔理解、亦唔嘗試理解西方人思維同價值觀。
不但唔識得搵迎合當地人口味既切合點，
反而成日做d違背西方價值觀既行為黎趕客。
相反，中國雖然係反對、顛覆緊西方價值觀，
但佢會用返合符西方價值既語言去宣傳，
搵西方人有共鳴既位置做切入，推廣所謂「中國模式」。

例如西方既基建老舊，中國就展示北京上海既先進、方便、光鮮亮麗；
西方政府官僚作風嚴重、效率慢，中國就表演高速起醫院；

西方社會重視種族平等、關注身份議題，
中國就打「種族牌」將不利中國既言論打成「種族歧視」
那怕西藏人、維吾爾人係中國根本冇平等可言。

西方不滿美國係國際社會上作風霸道（事實），
提倡國際平台既民主化、多邊主義，
中國當然唔相信民主，自己亦比美國更霸權、更帝國，
但佢借依股潮流順地勢向美國奪權。
WHO總幹事既產生，由小圈子變成一國一票，更公平更民主，
換黎既事實係席位由西方霸權手上轉交到中國霸權手上。

中國境內當然冇言論、學術自由，
但佢去到西方，就係言論、學術自由既庇護之下，
大搞孔子學院，宣揚、美化獨裁體制。

連登仔同中國大外宣做既野完全係相反 而且高下立見

當年未奪權果陣夠氹到班窮人同智識份子流晒口水, 結果一奪權得勢就現晒形

push

講得好

講得好好，有冇具體d的建議可以點做？

改極都改唔到文宣以打飛機為主嘅風格

屌我係同路人我使撚睇文宣咩，尤其街果d ,文宣盡量係俾中間淺黄淺藍嘅人睇

除非係針對同路人嘅資訊，例如敏華冰室其實係太興 xxxx

你要接受民選政府就係驚低等智障

习曱甴

最大問題係人地有錢專搞呢類野 拉人唱好支共 洗腦吸信徒 當有人攻擊支共 成班就好似狗咁出黎護駕咁款 洗走對自己唔好既野

我地係自發性去推文去講 人地就組織化咁搞 重要係世界上太多on9 已經有人話係美國肺炎

暗黑兵法或者內部破壞
硬碰硬除非有好似對話一樣強大嘅水喉 否則無以為繼

具體做法係 佢紅你要比佢更紅
佢讚嘅嘢你要比讚得更多更深更誇
同時 一定要係明讚暗彈
而呢個明讚暗彈嘅比例一定係由明讚嘅多慢慢走向暗彈嘅多
例如以YouTube黎計
第一條片 明讚：暗彈=9:1
第一百條片就係 1:9
累積viewers 到一定程度之後維持比例
0:1只有係壓死駱駝嘅時候先會作為最後一根稻草

嗰邏輯係
（a）第一段片 例如有100個（冇政治光譜）人會觀看 咁根據上面嗰比例 簡單演繹可以得出 最後會有90個藍/紅 有10個黃 嘅觀眾
（b）假設觀眾人數不變，無論去到第幾條片， 黃觀眾嘅基數（10）維持不變；
而因為上面提及過明讚：暗彈嘅比例係由前向後遞增加
所以由第一到第一百段片嘅過程入面 90個原本藍/紅嘅觀眾 會逐漸向 黃 靠攏
=所以
去到第一百段片嘅時候 假設冇任何外力介入
理論上會得出 有10個藍/紅 觀眾 90黃觀眾

注意嘅係 呢個所謂嘅暗黑兵法同 同路人嘅文宣冇衝突
而呢個只係一個好basic嘅model 要套用落現實仲要好多地方需要改進
期望有其他手足可以跟進下

一、脫鉤
中國既策略係將自己同進步價值掛鉤；所以直接既反制會係將佢同進步價值脫鉤。

例如當中國以學術自由為孔子學院辯護，你就可以指出，中國境內根本冇學術自由。目的在於指出中國並非真心相信依d進步價值。當然，邏輯上：「中國本身冇學術自由」唔等於「中國係西方唔應該享有學術自由」。但你做緊既係輿論工作，只需要形塑受眾對中國既觀感。你唔係上法庭辯論。你既目的係要「攻擊中國形象」，而非「為關閉孔子學院辯護」；當受眾認同「中國係仆街」，自然會認同「關閉孔子學院」。

二、交換角色
中國既「成就」背後係平民同環境生態付出代價：基本上就係指出，依堆光鮮亮麗係點做出黎。

設身處地：重點在於引導一個設身處地既思考方向。「如果依套方法搬到西方，你接唔接受到？」。身處西方隔住電腦讚火神山起得快有效率係容易既，但將個場境換返去自己國家，都係會選擇返「做少個環評都唔撚得」。

議題切入：指出「中國成就」其實同進步價值存在矛盾。例如全民監控既安全，換黎係個人私隱既侵犯。

三、提出新議題
主動指出中國與進步價值、西方潮流矛盾的情況；在西方關心的議題上攻擊中國。

例如中國打壓國內「#metoo（米兔）運動」、同性戀題材小說作者判監10年。

四、打破幻想
直接分享中國貧富差距、社會不公情況，指出中共暴政在中國境內的橫蠻。分碎「中國人民很幸福」的謊言。

—————————————————————

階級同知識水平唔同既西方人，「崇中」既心態亦會有差異。知識水平較高既，建議用「一、二、三」就可以直接處理。

低下階層方面，基於對現有制度(西方)既不滿，好容易會對「其他陣營」有所幻想；同部分香港人充憬新加坡差唔多。而對於所謂「進步價值」反而投入程度唔高，更有溫飽換人權既意欲。所以應該用「四」再配合「二」去打破幻想。

但係我角度，我更關心「連登仔的自我修養」

人地有十四億圍爐

Push

推

受教了